政府修例禁向18歲以下人士售酒精類飲品

【Now新聞台】政府計劃修例禁止出售酒精類飲品予18歲以下人士，相關條例草案星期五刊憲。

政府計劃於本月21日將條例草案提交立法會審議。條例草案建議禁止售賣和供應酒精類飲品予18歲以下人士，賣方亦有權查閱買酒人士的身分證明文件，同時規定賣酒地方要貼出告示，表明不會向未成年人士賣酒，衞生署將會負責執法。

條例草案建議向未成年人士賣酒可被罰款五萬元，賣酒地方未有貼出告示則可被罰款二萬五千元。

垃圾正苦 應做唔做唔應做就做曬

留名睇小學雞比腐皮

我而家先知，18以下可以買酒

日本都係咁 有咩問題？ 連登仔又盲屌？

不如你講下咩叫唔應做啦7 頭

Jolly Shandy

唔明
姐係點

酒心朱古力開始全面進場

小學雞統計post?

哦，原來果啲都計 咁班小學雞以後無得係班同學面前威威喇

以為不嬲都唔比

美國有好多州21歲

唔係不嬲唔比架咩？

未夠18歲唔過1%酒精咪買得囉,依家要禁埋佢

酒吧及領酒牌的食肆不准售酒予18歲以下人士，但便利店、超市等零售店舖則不受法例限制，只靠業界遵守實務守則，「學生哥」偷雞買酒飲的情況普遍。食物及衞生局計劃收緊限制，修訂《應課稅品條例》(第109章)及相關附屬法例，禁止任何商業活動中售賣及供應酒精飲品予18歲以下人士，料最快本年度向立法會提交立法建議，由衞生署執行。提供戒酒服務的機構歡迎建議，認為單靠零售業界自我規管，無法杜絕問題。

香港是極少數並無在零售點設售酒年齡限制的先進地區，由2000年起，法例109章B《應課稅品(酒類)規例》實施酒牌制度，禁止持酒牌的食店或酒吧在「處所內」，提供可令人醺醉的酒類飲品予18歲以下人士。但青少年在「處所外」飲酒不受法例規限；零售店舖包括便利店及超級市場賣酒予18歲以下人士並不受規管。香港零售管理協會實施同業守則，以自我規管方式限制店舖售酒予未成年人士。但守則落實情況參差，不少學生成功「偷雞」買酒飲。

冇知一問，18歲以下可以買酒咩？定係要修例連jolly shandy,酒心朱古力都唔俾賣？

睇留言就知大家咩年齡層 , 以前好多小朋友幫老豆出街買啤酒，小朋友就買零食

原來一直都係超市7仔自己唔賣

中學試過幫買老母上PK買 個收銀真係會問

我有買過，但我一路以為係佢偷雞賣比我，佢第一次唔賣比我嫁

以前讀中學嗰陣去百佳惠康七仔買酒會畀收銀屌

本身酒牌係規定唔可以俾十八歲以下人士喺鋪頭內飲酒，所以本身買酒係冇問題，好似係

想當年幫老豆買枝青島，點知返到屋企先發現爆咗個玻璃樽

垃圾港共淨係做埋呢d無謂野 正經野又唔撚做

日本係飲果個犯法
香港係賣果個犯法
但日本定係20歲真係勁on9

合法佢都可以拒絕賣

安樂死就應該搞啦戇尻 垃圾正苦走去管制賣酒俾18歲以下把撚

打邊爐打啤酒係咪要check身份證

關啲小學雞事姐

呢句又真

( Show Blocked User - karen凱琳 )

辣殺小學雞

一直都以為禁緊 以前朋友偷雞買過一次

根本捉唔嚴，難執法
除左放蛇好難去捉到人
就算放蛇，你都只可以捉到佢呢次唔記得check

dse考成點呀

CHECK漏就罸一次 罸到佢驚

好似食環狗咁捕住有咩難

酒心朱古力係咪飲品？

原來之前買得架咩
以前中學去7仔條友唔賣俾我

飲汽水囉
仲好，廢事見到啲小學雞懶係野隊酒

以前夜晚食米線見到兩個師弟飲啤酒 即刻俾個阿姐屌

吊你老母 咁我最多咪叫朋友幫我我買 完全阻吾到我飲酒

吊你老母，吾你老母
食屎啦冚家剷爛春袋飲酒飲到你賓周穿窿呀中學雞，飲撚完好快啲做埋份數學作業啦，唔係聽日返學校被阿sir彈你龜頭呀

屌你老母返5p啦

不嬲戇鳩
未夠18歲唔可以買煙，但可以食煙
唔可以飲酒，但可以買酒

乜之前畀㗎咩？

一次唔記得check已經可以落charge

咩都可以添其實
偷雞就得

屌 我叫表哥幫我買囉 垃圾政府

唔係不嬲都立左法咩?

洗吾洗咁講野

我做7仔parttime，都有叫過個𡃁仔俾我睇身份證
原來係俾賣㗎？

以前中一二買Jolle Sandy以為自己好撚型 係度隊幾罐

睇到啲字就反胃
你呀媽波罩你咩，驚死人唔知佢識鬧人 仲要鬧啲嘢咁小朋友
btw，咪鬼吾啦

唔係一直都唔得咩
我而家買都會俾人問夠18未架啵

係喎

回憶
同打邊爐飲酒
以為係偷雞，乜原來係畀㗎？

會好似外國咁，多左門生意
係便利店前代買酒 服務

我做過七仔都會叫人俾身份證我睇
好彩佢地都唔知係合法啫

小學雞飲下jolly shandy算啦

洗鬼咩
依家以為唔合法都會偷雞畀你

都會醉架 不過係扮個隻

費時佢地飲半罐就醉

飲到糖尿病

我以為不嬲都唔比

美國呢方面好嚴

X2

醉事少，頂多鎖佢入臭格冷靜下
用酒借醉行兇先要處理

所以冇班廢青PT代買酒服務

以前著校服幫老豆買啤酒冇嘢 仲以為係個士多老細懶得捉 原來根本冇犯法

係咪真係咁多人知唔犯法㗎

哂撚氣學煙咁加稅嘛 睇下高官屌唔屌你 飲酒無益呀

之前18歲以下唔買得原來只係都市傳說

唔比咪唔比囉

連登小學雞全面進場

一個post引咗幾多未夠18嘅上水

米酒，霖酒呢d又唔知點界定呢

幫呀媽買燒酒可能都犯法

我果陣幫我老母買支玉冰燒用黎炒菜咋，條撚樣都唔賣

無得叫個仔落樓下買支孖蒸煮餸

其實而家啲餐廳都唔check 識人未過十八係餐廳照叫到清酒飲

大約十幾年前 讀緊小學
個時老豆叫我落惠康幫佢買啤酒
我一個人落到去 推住架車放咗好多罐落去
結果去到收銀度 唔俾我買

從此以為係唔俾賣
點知原來仲未立法

我成日係ok買酒都比人話我唔夠十八,要攞身份證比佢睇

利申:實際年齡30歲

15-17歲 有咁上下高度 樣成熟d根本唔會睇得出

唔好噉啦
一陣你會俾上面啲人話你未成年㗎啦

咁大反應嗰啲一定毛都未出齊

我都係

但有d店舖無有自己規則唔賣俾你。
你都吹佢唔漲

16歲都買到煙啦

零售不嬲唔犯法
但有業務守則
行內有共識唔會賣酒畀18歲以下
雖然冇法律約束力

不過餐廳提供酒精畀18歲以下就係犯法
而家係將零售同餐廳睇齊

唔關事係7仔無酒牌,但可以賣酒條件係唔可以舖內飲。

屌 細個去買孖蒸佢都唔賣比我

有錢賺理得你 除非你個樣太細路 否則冇乜見過人會理 做過ok幾個月